**威廉指標**（**Williams
%R**）或簡稱**W%R**是由[拉里·威廉斯](../Page/拉里·威廉斯.md "wikilink")（）在1973年出版的《我如何賺得一百萬》（*How
I made one million dollars last year trading
commodities*）\[1\]一書中首先發表，這個指標是一個振盪指標，是依[股價的擺動點來度量股票](../Page/股價.md "wikilink")／指數是否處於超買或超賣的現象。它衡量多空雙方創出的峰值（最高價）距每天收市價的距離與一定時間內（如7天、14天、28天等）的股價波動範圍的比例，以提供出[股市趨勢反轉的訊號](../Page/股市.md "wikilink")。

[點金靈-Williams%R.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:點金靈-Williams%R.png "fig:點金靈-Williams%R.png")和[布林帶](../Page/布林帶.md "wikilink")；下圖依序為[RSI](../Page/RSI.md "wikilink")，[KD](../Page/隨機指標.md "wikilink")（同時呈現RSV）和W%R。\]\]

## 計算公式

\(W\%R = \frac {H_n - C_n}{H_n - L_n} \times 100\%\)

  -
    【註】
    1.  \(n\)：是[交易者設定的交易期間](../Page/交易者.md "wikilink")（常用為14天）；
    2.  \(\begin{smallmatrix} C_n \end{smallmatrix}\)：第n日的最新收盤價；
    3.  \(\begin{smallmatrix} H_n \end{smallmatrix}\)：是過去n日內的最高價（如14天的最高價）；
    4.  \(\begin{smallmatrix} L_n \end{smallmatrix}\)：是過去n日內的最低價（如14天的最低價）。

W%R是用[百分比來計算](../Page/百分比.md "wikilink")，結果是介乎於0%至100%，如果在指定窗口內[收盤價越接近最高價的水平](../Page/收盤價.md "wikilink")（超買），結果越接近[零](../Page/零.md "wikilink")，收盤價越接近最低價（超賣），結果越接近100%，在線形的呈現上與其他技術指標相反（如：KD、RSI），一般會乘上（-1）以符合線形上揚為超買、下跌為超賣的認知。或直接改變公式的計算方式：

\(W\%R = \frac {C_n - H_n}{H_n - L_n} \times 100\%\)

## 使用原則

當威廉指數的值越小，市場越處買方主導，相反越接近零，[市場由](../Page/交易市场.md "wikilink")[賣方主導](../Page/賣方.md "wikilink")，一般來說超過-20%的水平會視為[超買](../Page/超買.md "wikilink")（Overbought）的訊號，而-80%以下則被視為[超賣](../Page/超賣.md "wikilink")（Oversold）訊號，但請務必記住，超買並不一定意味著一定是出貨的時間，而超賣並不一定意味著是入市的時間。判斷買入點除了利用W%R外，最好同時判斷趨勢是否同時逆轉。對於威廉指數一般來說如果時間窗口設定比較少，指標比較敏感，容易有虛假信號，但卻可以為[當日沖銷交易的交易者提供訊號](../Page/當沖客.md "wikilink")，對於[中長線的交易者最好選擇更大的時間窗口設定](../Page/中長線.md "wikilink")（如28天）。

在應用W%R時，一般來說是依據以下原則：

1.  在W%R線達低於-80%時，市場處於超賣狀況（在相對的時間窗口），股價隨時可能出現見底。因此-80%的水平橫線稱為之買進線，投資者在此可以在此伺機買入，相反，當W%R線達到-20%時，市場處於超買狀況，走勢可能即將見頂，-20%的橫線被稱為賣出線。
2.  當W%R由下方的超賣區向上爬而穿過中軸-50%時，表示開始轉勢，由弱變強，相反由超買區向下跌落，跌破-50%中軸線後，可確認強市轉弱，是賣出的訊號。

## 與KD指標的關係

W%R（威廉指標）和KD指標（[随机指标](../Page/随机指标.md "wikilink")）計算基礎的RSV（Raw
Stochastic
Value，未成熟隨機值），有著互補關係。RSV以買方力道來衡量；W%R以賣方力量來衡量，兩者有著一體兩面的互補關係，二值範圍均界於0%\~100%，RSV
+ W%R = 100%。\[2\]\[3\]

## 附註

## 参见

  - [技術分析](../Page/技術分析.md "wikilink")
      - [移動平均](../Page/移動平均.md "wikilink")（MA）
      - [随机指标](../Page/随机指标.md "wikilink")（KD）
      - [相對強弱指數](../Page/相對強弱指數.md "wikilink")（RSI）
      - [指數平滑異同移動平均線](../Page/MACD.md "wikilink")（MACD）
      - [乖離率](../Page/乖離率.md "wikilink")（BIAS）
      - [動向指數](../Page/動向指數.md "wikilink")（DMI）

## 外部連結

  - [William
    %R](http://stockcharts.com/school/doku.php?id=chart_school:technical_indicators:williams_r)
  - [金融小百科 - 威廉 R
    指標](http://fund.bot.com.tw/z/glossary/glexp_4249.djhtm)
  - [威廉%R指標應用例子](https://web.archive.org/web/20101113060407/http://www.taindicators.com/2010/04/williams-r-r.html)

[Category:技术分析](../Category/技术分析.md "wikilink")
[Category:技術指標](../Category/技術指標.md "wikilink")

1.  《How I made one million dollars last year trading commodities》Larry
    R. Williams著 ISBN 0-930233-10-7
2.  [　金融小百科：威廉指標](http://fund.bot.com.tw/z/glossary/glexp_4249.djhtm)
3.  [金融小百科：KD指標](http://fund.bot.com.tw/z/glossary/glexp_5326.djhtm)